關注新城市職安健狀況

今晚有幾個商場職員不適送院，令人擔心商場有冇符合職安健條例。

這條條例差不多包括所有工作地點 ─ 僱員工作的地方。除了工廠、建築地盤及食肆之外，其他地點，如辦公室、實驗室、購物商場及教育機構也納入法例範圍之內。

僱員或者公眾如果懷疑有人違反職安健條例，可以向勞工處舉報。

勞工處發言人表示：「今日推出的全新網上平台，讓僱員及市民更快捷及方便地就職安健不當作業作出投訴，令勞工處能夠盡快跟進以防止意外發生。全新網上平台的使用介面簡單易用，投訴人可以透過智能電話、平板電腦等流動電子裝置，到勞工處網頁（）填寫電子表格作出舉報，並可上傳相片、影片或錄音檔案。」

收到投訴後，勞工處會因應投訴的性質及內容，盡快派員巡視相關的工作地點，作出針對性的調查及跟進，勞工處亦已適當地安排人手以配合這些調查跟進工作

沙田街坊請關注前綫員工嘅工作環境。有懷疑可以向勞工處投訴，勞工處必須同商場管理層跟進。

商場熄冷氣，係有可能違反職安健條例。因為僱主必須提供空氣流通嘅工作環境。尋晚嗰幾個call白車嘅員工有可能係因為空氣不流通而感到不適。
請向勞工處投訴。員工或者普通市民都可以投訴！